%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016-2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-math}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage[
	a6paper,
	landscape,
	includehead,
	margin=10mm,
	]{geometry}
\usepackage{2122-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{Fonctions affines}}
\fancyhead[R]{\textsc{Inéquation du second degré}}

\begin{document}

On souhaite résoudre l'inéquation :
\[
	4x^2-3x-2\leq x^2+4
	\]

  \begin{enumerate}
	  \item Montrer que résoudre l'inéquation est équivalent à résoudre :
		  \[3x^2-3x-6\leq0\]
  \end{enumerate}
  On appelle $f$ la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par :
  \[f:x\mapsto 3x^2-3x-6\]
  \begin{enumerate}[resume]
    \item Montrer que $f\left( x \right)=3\left( x+1 \right)\left( x-2 \right)$.
    \item Dresser le tableau de signes de $f$.
    \item En déduire les solutions de l'inéquation $3x^2-3x-6\leq0$, puis celles de l'inéquation de départ.
  \end{enumerate}

\end{document}
